【逃犯條例】批建議損台灣人安全 台陸委會：倘修例 或對港發旅遊警示

立場報道2019/3/25 — 10:58

港府藉跟進台灣兇殺案，要求修訂《逃犯條例》，將逃犯移交至未有與香港簽訂司法互助協議的地區，包括中國內地及台灣，引起政商界極大憂慮。台灣陸委會副主委邱垂正接受《明報》訪問，批評港府的修例建議，恐損害在港的台灣人權益及安全，台灣會考慮向香港發旅遊警示，「跟國人同胞說明」來港旅遊或投資營商時的各方面風險。

民進黨籍的陸委會副主委、發言人邱垂正上周在台北接受《明報》專訪時，質疑港府若要引渡殺死港女潘曉穎的男友陳同佳到台灣受審，可從個案合作開始、以國際慣例方式跟進，不一定要如此大幅度修例，反問港府「只是要吃牛奶，為何要養頭牛？」

邱垂正又指，若修例是按北京政府定義的「一個中國」原則，矮化台灣，「我們不會犧牲國家主權，去協商這事情」，呼籲港府務實修例，「不要有政治的思考」。

建議全球彷效